---
title: Hexo主题nojs
date: 2016-08-20 15:50:24
category: miscellaneous
tags: [hexo,theme,nojs]
---
因为gitlab在国内的访问速度实在是太太太慢了，但是又不想换其他免费托管，因为gitlab原生支持hexo，而且支持自定义域名添加`https`，所以采用其他方法降低加载时间。首先把博客里所有的图片都移除（这些图片并没有什么卵用），页面大小瞬间降低了很多。虽然也尝试用七牛这种CDN加速网站，但是又是备案又是上传的，实在是不想弄，所以放弃了。然后把主题换成自己的nojs主题，删除了所有的Javascript文件，速度进一步提升。最后测试了一下，加载速度从原来的20多秒降到了1s左右，效果还是很不错的。
这个主题修改自官方light主题。主题使用`ejs`模版引擎和`stylus`作为css预处理工具。

主题有以下几个特点：
* 生成的页面不包含任何JavaScript代码或文件引用；
* 支持单独的标签页和分类页；
* 支持显示文章目录；
* 对小屏设备比较友好；
* 通过了Hexo主题单元测试；

开发Hexo主题开发还是比较简单的，一是有大量的开源主题可以学习，二是官方的文档比较完善，三是官方提供的方法非常丰富。可以在页脚找到链接。